 que explorem atividade econômica de produção ou comercialização de bens ou de prestação de serviços dispondo sobre dois pontos inciso um sua função social e formas de fiscalização pelo estado e pela sociedade inciso dois a sujeição ao regime jurídico próprio das empresas privadas inclusive quanto aos direitos e obrigações civis comerciais trabalhistas e tributários inciso três  